女演員：佔中太斯文

2018年12月05日

女演員：佔中太斯文

曾慧筠

【佔領者證言 曾慧筠】

舞台演員曾慧筠是第二位出庭的佔領者，她指當年響應學生參與罷課集會，一來希望可藉集會人數向政府反映港人爭取普選的決心；二來若學生有危險，作為成人的她可保護。

相關新聞：教師：三子不影響我

指佔領是學生罷課延伸

即使佔中三子在添美道宣佈啟動佔中，她不認為繼續留守即等同參與其中，坦言「我本人覺得（佔中）係太斯文」，無法令政府回應普選訴求，反而由學生罷課延伸的佔領運動更為有效。

曾指當得悉學生於9月26日晚闖入公民廣場後，即前往聲援，與群眾一同大叫「釋放學生、保護學生」等口號，直言不滿政府將公民廣場私有化、學生爬入廣場卻猶如遭警方禁錮，遂一直留守，至天亮遭警方以胡椒噴霧驅趕，無法在廣場旁留守。她指佔中一直提及的地點是中環，而添美道現場「係學生罷課嘅延伸」，兩者不同。9.28當天她目擊警方施放催淚彈，一度躲入演藝學院暫避，終因謠傳警方會開槍而於凌晨離開。

上一則
上一則
「學生頭破血流未必獲市民同情」陳健民：不認同升級故自首

下一則
下一則
教師：三子不影響我

教師：三子不影響我
「學生頭破血流未必獲市民同情」陳健民：不認同升級故自首